[HK_HongKongBaptistTheologicalSeminary_Chapel.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_HongKongBaptistTheologicalSeminary_Chapel.JPG "fig:HK_HongKongBaptistTheologicalSeminary_Chapel.JPG")
[HK_HongKongBaptistTheologicalSeminary_Admin\&EdBlock.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_HongKongBaptistTheologicalSeminary_Admin&EdBlock.JPG "fig:HK_HongKongBaptistTheologicalSeminary_Admin&EdBlock.JPG")
[HK_HongKongBaptistTheologicalSeminary.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_HongKongBaptistTheologicalSeminary.JPG "fig:HK_HongKongBaptistTheologicalSeminary.JPG")
**香港浸信會神學院**（簡稱**浸神**，英文：**Hong Kong Baptist Theological
Seminary**或**HKBTS**）是[香港浸信會聯會屬下的神學院](../Page/香港浸信會聯會.md "wikilink")，院址位於[西貢北](../Page/西貢北.md "wikilink")[西澳](../Page/西澳村.md "wikilink")。現任院長為曹偉彤博士。\[1\]

## 歷史

香港浸信會神學院的前身，是由[基督教](../Page/基督教.md "wikilink")[兩廣浸信會聯會在](../Page/兩廣浸信會聯會.md "wikilink")[廣州創辦的](../Page/廣州.md "wikilink")「兩廣浸信會聯會神道學校」。後來基於政局變遷，於1950年被逼關閉[神學院](../Page/神學院.md "wikilink")，由於[香港](../Page/香港.md "wikilink")[浸信會](../Page/浸信會.md "wikilink")[教會缺乏](../Page/教會.md "wikilink")[傳道人服侍和發展教會](../Page/傳道人.md "wikilink")，所以決定在香港籌辦神學院，由[林子豐擔任籌委會主席](../Page/林子豐.md "wikilink")，並於1951年正式成立香港浸信會神學院，劉粵聲牧師擔任首任院長。\[2\]1958年9月，院舍遷往[何文田山道](../Page/何文田山道.md "wikilink")1號。1999年遷往[西貢北西澳現址](../Page/西貢北.md "wikilink")。現址由[新鴻基地產負責興建](../Page/新鴻基地產.md "wikilink")，作為購入何文田山道地皮以發展住宅項目的代價之一。\[3\]\[4\]

## 現況

浸信會神學院現任院長為[曹偉彤博士](../Page/曹偉彤.md "wikilink")。神學院提供的課程，包括神學學士、道學碩士、宗教教育碩士、教牧輔導碩士、神學碩士，神學博士及宗教教育高級文憑課程。

## 設施

行政及教學大樓樓高四層，地下是行政辦公室及約翰馬利紀念堂，可容納 140 個座位，另有會議室及多用途室；一、二樓為中、小型課室共 7
間，二樓亦設有可容 120
人的演講廳及電腦學習室；三樓為院長辦公室、副院長兼教務長辦公室、教授辦公室和會議室；新翼三樓設有大型課室
1間及中型課室 2 間；四樓設有教授辦公室、 2 間內設鋼琴之小型課室、 4 個練琴室及視聽教材製作中心。

香港浸信會神學院禮堂可容納 400 人聚會，呈圓形設計，頂部微微向上傾斜，在最高點之外牆垂下一大型十字架。

圖書館座落於行政及教學大樓二樓，面積約 750
[平方米](../Page/平方米.md "wikilink")，為紀念「美南浸信會聯會海外傳道會」的執行幹事梁根博士而命名為「梁根紀念圖書館」，館藏中、英文書逾
7 萬冊，為本地神學院資源最豐富的圖書館之一。

「學生活動大樓」地下是餐廳、2 間綜合活動室及遙距教育課程辦公室；一樓設有院牧辦公室、學生事務長辦公室、輔導室、祈禱室及 3
間多用途室；三樓有學生休息室及學生會辦公室。

香港浸信會神學院共有 3 座宿舍，分別為教職員宿舍、已婚學生宿舍及單身學生宿舍，學生宿舍合共可容納 230 人居住。

## 應用神學教育中心

香港浸信會神學院於二OO二年開始在[旺角](../Page/旺角.md "wikilink")[弼街基督教大樓七](../Page/弼街.md "wikilink")、八、九樓成立「應用神學教育中心」。\[5\]

## 參考資料

## 外部連結

  - [香港浸信會神學院](http://www.hkbts.edu.hk/)

[Category:香港浸信會聯會](../Category/香港浸信會聯會.md "wikilink")
[Category:香港神學院](../Category/香港神學院.md "wikilink")
[Category:香港基督教新教學校](../Category/香港基督教新教學校.md "wikilink")
[Category:1951年創建的教育機構](../Category/1951年創建的教育機構.md "wikilink")

1.

2.
3.

4.  何文田山道1號 樓書

5.